# Что нужно сделать

До второго промежуточного дедлайна вам необходимо реализовать прототип
redis-а с урезанной функциональность. Должен получиться один
исполняемый файл, который после запуска слушает входящие соединения на порту 6379.

После установления соединения с клиентом, redis должен в цикле
обрабатывать запросы от клиента и посылать назад ответы. После
закрытия соединения со стороны клиента или в случае разрыва
соединения, redis должен корректно закрывать текущее соединение и
преходить к обработке следующего клиента.

Должны поддерживаться две команды `SET "key" "value"` и `GET "key"`.

То, как работать с сетью, описано в книжке
http://beej.us/guide/bgnet/translations/bgnet_A4_rus.pdf

**До первого промежуточного дедлайна**(через один семинар) нужно
пройти review на дизайн вашего кода. Репозиторий должен содержать
интерфейсы всех необходимых функций и классов, вместе с описанием
того, как эти классы между собой взаимодействуют. *Пройти review*
значит получить от меня OK. Если вы закоммитите что-то в последнюю
ночь и пришлёте мне ссылку, review не считается пройденным.

# Замечания

1) Весь код должен быть разбит на классы. У каждого класса должна быть
огранниченная область ответственности.

Решение, в котором main() содержит какую-то нетривиальную логику,
кроме ввода-вывода и разбора аргументов командной строки, засчитано не
будет.

Методы или функции длинной больше 50 строк, необходимо будет отдельно
защищать на code review.

2) В помощь студентам, неуверенным в своих навыках объектно
ориентированного дизайна, дан интерфейс классов отвечающих за
взаимодействие с сетью и разбор протокола. Если у вас возникнут
вопросы по поводу того, как разбить на классы оставщуюся часть
программы, можете обращаться ко мне или обсуждать это в общем чате
(делиться кусками кода с другими студентами, очевидно, нельзя).

За плохой дизайн в конце семестра будут сниматься баллы. Критерии
*хорошести* дизайна слабо формализуются, поэтому нужно писать код в
течении семестра и регулярно присылать его на review.

3) На каждый нетривиальный кусок функциональности должны быть написаны тесты.
За недостаточное покрытие кода тестами будут сниматься баллы.

Это значит, что если вы пишите какой-то кусок функциональности, то вам
сначала нужно подумать о том, как его можно протестировать. После
этого написать тесты. И только потом приступать к реализации самой
функциональности.

Если вы не уверены, что протестировали код хорошо, или не знаете, как
протестировать ваш класс, можете задавать вопросы мне лично.

4) Программа должна корректно обрабатывать все ошибки.

В случае возникновений исключительных ситуаций при взаимодействии с
клиентом, программа должна закрывать соединение и писать сообщение об
ошибки на стандартный поток ошибок.

В случае возникновения ошибок, после которых дальнейшая нормальная
работа невозможна, redis должен писать сообщение в стандартный поток
ошибок и завершаться.

Чтобы добиться этого, предлагается использовать механизм обработки
исключений C++. Нужно проверять возвращаемое значение каждого
системного вызова и в случае ошибки бросать исключение. Верхнем
уровене в коде предлагается поставить try-catch блок, который эти
исключения ловит и логгирует.
